---
title : 'காக்கா பிடித்தவர்களுக்கு நேர்ந்த கதி'
publishedDate: 'Sat Mar 26 2022 15:01:04 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'kaakaa-pidithavargalukku-nerntha-kathi'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# காக்கா பிடித்தவர்களுக்கு நேர்ந்த கதி

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# காக்கா பிடித்தவர்களுக்கு நேர்ந்த கதி

ஒரு முறை அக்பரும், பீர்பாலும் மகிழ்ச்சியுடன் பேசிக் கொண்டு இருந்தார்கள். அப்போது அவர்களுடைய உரையாடல் எங்கு எங்கோ சென்று, சாப்பாடு பற்றிய சங்கதிக்கு வந்து முடிந்தது.

உடனே பீர்பால் தாம் முன் தினம் நண்பர் ஒருவர் வீட்டில் சாப்பிட்டு வந்த விருந்தைப் பற்றி விமர்சனம் செய்தார். அக்பர் மிகச் சுவாரசியமாக அதைக் கேட்டுக் கொண்டு இருந்தார். பீர்பால் விருந்தில் பரிமாறப்பட்ட ஒவ்வொரு பண்டங்களைப் பற்றியும், அவற்றின் சுவைகளை பற்றியும் விரிவாகச் சொல்லிக் கொண்டு இருந்தார். அப்போது சேவகன் ஒருவன் வந்து சக்கரவர்த்தியிடம் ஏதோ கூறவே, சக்கரவர்த்தி அக்பர் எழுந்து சென்று விட்டார். சற்று நேரம் கழித்து பீர்பாலும் அவ்விடத்தை விட்டுச் சென்றார்.

பிறகு அரசவையில் பீர்பாலைப் பார்த்த போது தான் அக்பருக்கு தாம் விருந்து பற்றிய பேச்சை இடையிலேயே நிறுத்தி விட்டு வந்தது நினைவுக்கு வந்தது. உடனே பீர்பாலைப் பார்த்து, அப்புறம் என்ன? என்று கேட்டார். அப்புறம் என்ன? பாயாசம்! என்றார் பீர்பால். உடனே சக்கரவர்த்தி தம் கழுத்தில் அணிந்து இருந்த முத்து மாலை ஒன்றைக் கழற்றி பீர்பாலுக்கு பரிசாக அளித்தார்.

இதைப் பார்த்த பொறாமைக்காரர்களுக்கு வயிறு எரிந்தது. வெறும் பாயாசம் என்று சொன்னதுமே ஒரு முத்து மாலையை பரிசாகக் கொடுத்து விட்டாரே! நாம் உண்மையாகவே பாயாசத்தைக் கொண்டு சென்று சக்கரவர்த்திக்குக் கொடுத்தால் நமக்கு நிறையப் பரிசுகள் கிடைக்கும் என்ற கருத்துடன் பொறாமைக்காரர்கள் அனைவரும் அன்றே தத்தம் மனைவிமாரிடம் பாயாசம் செய்து கொடுக்கச் சொல்லி அதை வாங்கி கொண்டு அரசர் அக்பரிடம் சென்றார்கள்.

அரசே, தங்களுக்கு பாயாசம் மிகவும் பிடிக்கும், என்று ஒருவர் சொல்லிக் கொண்டு இருந்த போதே, சக்கரவர்த்தியின் முகத்தில் கோபம் தெறித்தது. யார் சொன்னது! என்று கோபத்துடன் கேட்டார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி. அன்று பீர்பால் பாயாசம் என்று சொன்னவுடனேயே மகிழ்ச்சியுடன் முத்து மாலையை பரிசாக அளித்தீர்களே! என்று அவர்கள் கூறினார்கள்.

அதற்காக பாயாசம் கொண்டு வந்து கொடுத்து நிறைய பரிசுகள் பெற்றுச் செல்லலாம் என்று வந்தீர்களா? பைத்தியக் காரர்களே, பீர்பாலின் பேச்சு பாயாசத்தை விட இனிப்பாக இருந்தது! அதற்குத் தான் பரிசு அளித்தேன்.

முடியும் ஆனால் நீங்களும் பீர்பாலைப் போல் சாதுர்யமாகப் பேசி பரிசுகள் பெறலாமே! அதை விட்டு இது என்ன வேலை? பாயாசம் கொண்டு வருவதும், வடை கொண்டு வருவதும்! முதலில் இவைகளை எல்லாம் தூக்கிக் கொண்டு ஓடிப் போங்கள் என்று கத்தினார். இல்லாவிட்டால் உங்கள் முகத்தில் தூக்கி ஊற்றுவேன் என்று கடுமையாகக் கூறினார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி. இதற்கு மேலும் அங்கு நிற்க அவர்களுக்கு பைத்தியம் பிடித்து இருக்கிறதா, என்ன? ஓடியே போய் விட்டார்கள்!  
